<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>El jardín de Gestalt</title>
    <link>https://fernandonobel.github.io/</link>
    <description>Recent content on El jardín de Gestalt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Oct 2020 10:34:23 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://fernandonobel.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Quehaceres</title>
      <link>https://fernandonobel.github.io/quehaceres/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 10:34:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fernandonobel.github.io/quehaceres/</guid>
      <description>&lt;p&gt;—¿Quién soy yo?&lt;br&gt;
O a veces también me pregunto:&lt;br&gt;
—¿Qué soy yo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me hago estas preguntas de forma inconsciente.&lt;br&gt;
Cuando voy paseando o pensando sobre otras cosas.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De la misma forma que surge la pregunta,&lt;br&gt;
también hay una respuesta involuntaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No soy nadie.&lt;br&gt;
—No soy nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace años pasé por una época nihilista.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Quizá son estas preguntas un remanente de aquellos días?&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Levanto mi mano derecha con la palma hacia el cielo.&lt;br&gt;
Y la miro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Es esta mi mano?&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, la mano vuelve a su posición habitual.&lt;br&gt;
Y la mente continua rumiando los quehaceres del día a día.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nostalgia</title>
      <link>https://fernandonobel.github.io/nostalgia/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2020 12:24:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fernandonobel.github.io/nostalgia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Escribir es un acto de desnudez. &lt;br&gt;
Que además a veces me entristece.&lt;br&gt;
Y esta vez, &lt;br&gt;
esperaba poder escribir algo que más adelante poder enseñarte,&lt;br&gt;
pero no ha sido posible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay varias tristezas que me acompañan&lt;br&gt;
y sé que muchas no se marcharán.&lt;br&gt;
Ya que consisten en una nostalgia de ideas que nunca he disfrutado.&lt;br&gt;
Y conforme avanza la sociedad,&lt;br&gt;
veo que se alejan cada vez más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me gustaría poder contarte por qué pienso lo que pienso &lt;br&gt;
y poder contarte incluso las cosas que pienso y que no digo. &lt;br&gt;
Por miedo. &lt;br&gt;
Por miedo de ir a contracorriente, &lt;br&gt;
por miedo de sentirme radicalmente distinto al resto,&lt;br&gt;
y por miedo de enfrentarme a mis seres queridos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siento que debo desacoplar mis ideales de mi persona, &lt;br&gt;
para así evitar los roces con la sociedad.&lt;br&gt;
Pero también siento que este no es el camino: &lt;br&gt;
debo participar en la batalla por la ideas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Debo luchar a riesgo de salir mal herido socialmente,&lt;br&gt;
a riesgo de perder la fe en mi mismo,&lt;br&gt;
incluso a riesgo de enfadarme con mis familiares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero, ¿de verdad me importan tanto estos ideales como para poder perder relación con mis seres queridos?&lt;br&gt;
¿Acaso voy a cambiar un mísero ápice de la sociedad?&lt;br&gt;
¿No sería mejor avanzar por la vida cuidando de mis relaciones,&lt;br&gt;
en vez de causar dolor y problemas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo busco la libertad.&lt;br&gt;
Busco la opción de separarme del mundo.&lt;br&gt;
Poder vivir exclusivamente por y para mí mismo.&lt;br&gt;
Esto no significa que quiera estar solo: todo lo contrario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quiero poder elegir con quien estoy.&lt;br&gt;
Pero para ello es necesario poder romper todos los lazos.&lt;br&gt;
Sentir el vértigo producido por la soledad.&lt;br&gt;
Para una vez después, saber que hemos elegido de forma voluntaria estar juntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Busco que no me pisoteen &lt;br&gt;
y busco no pisotear a los demás.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Señor volición</title>
      <link>https://fernandonobel.github.io/se%C3%B1or_volicion/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 11:26:52 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fernandonobel.github.io/se%C3%B1or_volicion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;¿Dónde se esconde el señor volición?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo no elijo entender algo.&lt;br&gt;
Simplemente lo entiendo, &lt;br&gt;
o no lo entiendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No puedo entender lo que no entiendo,&lt;br&gt;
o no entender lo que entiendo.&lt;br&gt;
Es ajeno a mi voluntad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Dónde se esconde el señor volición?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pienso en todas las cosas buenas y&lt;br&gt;
malas que me ocurrieron en el pasado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero solo florecen en mi mente unas pocas:&lt;br&gt;
no puedo eligir cuales quiero recordar,&lt;br&gt;
ni cuales quiero olvidar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E intentar lo contrario: es un acto inerte. &lt;br&gt;
No puedo olvidar lo que recuerdo, &lt;br&gt;
igual que no puedo recordar lo que olvido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Dónde se esconde el señor volición?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De qué puedo estar seguro que depende de mí&lt;br&gt;
y no de mi entorno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soy una luz, un relámpago que desafía toda ruta establecida. &lt;br&gt;
Causado por la fricción de partículas de agua en el aire.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La última vez</title>
      <link>https://fernandonobel.github.io/ultima_vez/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 21:21:34 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://fernandonobel.github.io/ultima_vez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Siempre hay una última vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ejemplo, me encanta patinar. Es una de las actividades que más disfruto, pero desde hace más de cuatro años que no he tocado los patines. No hay ningún motivo en concreto que me haya hecho dejar de patinar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, la última vez que me los quité no pensaba de que iba a pasarme (como mínimo) cuatro años sin volver a usarlos. Es probable que en un futuro acabe patinando de nuevo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay multitud de &amp;ldquo;últimas veces&amp;rdquo; que han ocurrido o que ocurrirán de las que no soy siquiera consciente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La última vez que necesité gatear para poder desplazarme. &lt;br&gt;
La última vez que fui al colegio acompañado. &lt;br&gt;
La última vez que sentí miedo al mirar debajo de la cama. &lt;br&gt;
La última vez que fui a pescar con mi padre. &lt;br&gt;
La última vez que fui de acampada con mi familia. &lt;br&gt;
La última vez que fui a clase en la universidad. &lt;br&gt;
La última vez que dependí del dinero de mis padres. &lt;br&gt;
La última vez que jugué a una partida de rol. &lt;br&gt;
La última vez que bailé. &lt;br&gt;
La última vez que estuve con mis amigos. &lt;br&gt;
La última vez que pude andar sin problemas. &lt;br&gt;
La última vez que tuve buena salud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La última vez que me puse los patines.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vivimos pensando que todo es un continuo, que siempre hay un mañana. Pero en la vida real todo se acaba y al final: nos morimos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo tiene una última vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La última vez que estuve vivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero aún así, en lo que más pienso es en &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La próxima vez que nos veremos. &lt;br&gt;
La próxima vez que podremos abrazarnos y tocarnos. &lt;br&gt;
La próxima vez que nos disfrutemos como si fuese la última vez. &lt;br&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mapa</title>
      <link>https://fernandonobel.github.io/mapa/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 23:47:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://fernandonobel.github.io/mapa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;https://fernandonobel.github.io/img/mapa.jpeg&#34; width=80%&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De los recuerdos,&lt;br&gt;
solo hay un mapa sin&lt;br&gt;
significado.
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ideales</title>
      <link>https://fernandonobel.github.io/ideales/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2019 17:20:00 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://fernandonobel.github.io/ideales/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;center&gt;
&lt;img src=&#34;https://fernandonobel.github.io/img/draw.jpg&#34; width=50%&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un vaciado de ideales &lt;br&gt;
Un hueco andante
&lt;/center&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Derrumbe</title>
      <link>https://fernandonobel.github.io/derrumbe/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2019 16:08:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://fernandonobel.github.io/derrumbe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Desde hace unos meses estoy siendo más reflexivo de lo que suelo ser. Creo que estoy empezando a sentir lo que es madurar, o por lo menos, o soy más consciente de todo lo que he dejado atrás para llegar a donde estoy actualmente.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Autarquía</title>
      <link>https://fernandonobel.github.io/autarquia/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:14:06 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fernandonobel.github.io/autarquia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mi piel se encuentra envejecida por el peso de la experiencia. &lt;br&gt;
Si busco, en mi cuerpo puedo ver manchas, durezas, callos y cicatrices. &lt;br&gt;
Una piel insensible. &lt;br&gt;
Mi cuerpo es una colección de malformaciones adquiridas y de nacimiento. Es una montaña de desechos, que se acumulan, a punto de colapsar: pero que no lo hace. &lt;br&gt;
En lo más profundo de esa montaña, por debajo de las partes que se esconden del espejo, donde las heridas sin cerrar conviven con todo tipo de traumas y de neuras, en el espacio más recóndito imaginable vive un ser. &lt;br&gt;
Un ser que lucha.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consciente</title>
      <link>https://fernandonobel.github.io/consciente/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 20:11:35 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fernandonobel.github.io/consciente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Conversación de un buen amigo mío.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace tiempo, uno de mis tíos me dijo que había muerto un familiar. Que había muerto en la cama sin enterarse. Me dijo que así es como el quería morir. &lt;br&gt;
—¿Así? —dije. &lt;br&gt;
—Sí, sí, sin sufrir y sin enterarme —dijo él. &lt;br&gt;
Entonces me quedé pensando sin decirle nada. &lt;br&gt;
—Pues yo no, yo como quiero morir es enterándome de todo y comprendiéndolo, para en el último momento, decirle a la muerte, a los dioses o a la nada, decirles que luché hasta el último momento y que fui absolutamente consciente de todas mis decisiones y de sus efectos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desapego</title>
      <link>https://fernandonobel.github.io/desapego/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 23:12:36 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fernandonobel.github.io/desapego/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vivir es dejar atrás&lt;br&gt;
dejar atrás lo que fue mío&lt;br&gt;
dejar aquello que me definió&lt;br&gt;
soltarlo todo&lt;br&gt;
hasta que al final&lt;br&gt;
esté solo: solo de verdad&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;sin espejo&lt;br&gt;
sin hogar&lt;br&gt;
sin trabajo&lt;br&gt;
sin aficiones&lt;br&gt;
sin amigos&lt;br&gt;
sin pareja&lt;br&gt;
sin dinero&lt;br&gt;
sin salud&lt;br&gt;
sin pelo&lt;br&gt;
sin familia&lt;br&gt;
sin metas&lt;br&gt;
sin recuerdos&lt;br&gt;
sin tiempo&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;un final desnudo:&lt;br&gt;
que no quede ni yo mismo.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amigos</title>
      <link>https://fernandonobel.github.io/amigos/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2019 21:44:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fernandonobel.github.io/amigos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En este breve diálogo he probado a combinar experiencias reales de mi vida con la ambientación del mundo de fRáGiL.&lt;br&gt;
—¿Sabías que estas pastillas me vuelven tonto?&lt;br&gt;
—¿Cómo dices?&lt;br&gt;
—Estuve una semana sin tomarlas y descubrí lo que ya sabía: que en el fondo soy un tío listo. Me vino a la mente la época de bachiller antes de que ocurriese toda esta mierda el EMP. Entonces lo único que hacía era estudiar como un cabrón para sacar la máxima nota en el selectivo. Es algo que me consumía, sin contar todas las movidas personales de mi familia claro.&lt;br&gt;
—¿Y no lo echas de menos?&lt;br&gt;
—¿El qué? La presión irracional que me metían mis padres por estudiar.&lt;br&gt;
—No, me refiero a tu capacidad intelectual.&lt;br&gt;
—Pues en esa semana, pensé del tirón tres guiones para hacer una saga de películas de superheroes. Esto implica desde crear una trama que adapte fielmente los comics de Marvel hasta elegir qué actores pueden representar a cada personaje. Lo tengo todo escrito por si lo quieres leer.&lt;br&gt;
—Increíble, si quieres cuéntamelo en rollo resumen mientras vamos a buscar a esos naturistas.&lt;br&gt;
—¿Te explicado antes qué son los Vigilantes? Son una raza de extraterrestres que aparecen en&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El pozo</title>
      <link>https://fernandonobel.github.io/pozo/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 22:18:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fernandonobel.github.io/pozo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mediante estas palabras busco proyectar luz en una parte de mi ser que olvido. Me asombra la ductilidad de la memoria, como el pasado baila y hace gimnasias para adaptarse a la percepción que tenemos de nosotros mismos. Me gustaría decir que de todo lo malo se aprende: pero no es así. Hay vivencias que nos debilitan. Y esta es una de ellas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No trabajar</title>
      <link>https://fernandonobel.github.io/trabajo/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2019 19:46:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fernandonobel.github.io/trabajo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Estábamos en la casa rural, tumbados en uno de los sofás y en una de las hamacas de la zona del chill-out. El resto del grupo estaban en la piscina. Entonces pusimos el disco que habíamos prometido escuchar a un amigo nuestro que al final no pudo venir. Se trataba de &amp;ldquo;The Division Bell&amp;rdquo; de Pink Floyd y lo íbamos a escuchar entero: de principio a fin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo estaba en calma, tanto que incluso nosotros estábamos en silencio disfrutando del momento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, él rompió el silencio y dijo: &amp;ldquo;Si es que para estar bien, lo único que hay que hacer es no trabajar&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Claridad</title>
      <link>https://fernandonobel.github.io/claridad/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 14:57:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fernandonobel.github.io/claridad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Conforme me hago mayor, los momentos de claridad mental se van reduciendo. Preocupaciones, responsabilidades, obligaciones, &amp;hellip; Lentamente todo empieza requerir de mi atención, que es limitada. Por lo que todo se apresura y parece que el tiempo se escape.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hueco</title>
      <link>https://fernandonobel.github.io/hueco/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 14:11:36 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fernandonobel.github.io/hueco/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Está vacío, hueco &lt;br&gt;
Lleno de moscas &lt;br&gt;
Que, a solas &lt;br&gt;
Le atan al suelo&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaciarme</title>
      <link>https://fernandonobel.github.io/vaciarme/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 14:01:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fernandonobel.github.io/vaciarme/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me gustaría vaciarme por dentro.&lt;br&gt;
Expulsar una a una todas mis ideas.&lt;br&gt;
Encajarlas como si se tratase de un puzzle.&lt;br&gt;
Dejar plasmado que alguna vez existió:&lt;br&gt;
un ser que realizaba estos pensamientos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tren</title>
      <link>https://fernandonobel.github.io/tren/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 21:29:13 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fernandonobel.github.io/tren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cerca de aquí existe un tren triste.&lt;br&gt;
Un tren que nunca se detiene en ninguna parada,&lt;br&gt;
pero que siempre lleva pasajeros.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tiempo, al menos en el exterior, parece no avanzar.&lt;br&gt;
Por las ventanas entra la luz de un atardecer eterno,&lt;br&gt;
con unos colores cálidos y anaranjados.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchos de los pasajeros no hablan.&lt;br&gt;
Algunos han pasado tanto tiempo por estos vagones,&lt;br&gt;
que se han desdibujado y fundido con el propio tren.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es común que un grupo de pasajeros ocupe un vagón entero.&lt;br&gt;
Entonces se oyen discusiones, gritos, lamentos y lloros.&lt;br&gt;
En estos casos espero de forma respetuosa fuera.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cuando estoy seguro que han acabado: abro la puerta.&lt;br&gt;
Siempre encuentro la misma escena.&lt;br&gt;
Un pasajero con la mirada perdida por la ventana.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo que debía haber sido dicho: ya ha sido dicho.&lt;br&gt;
Por lo que me dedico a avanzar por el vagón.&lt;br&gt;
Intentando no molestar.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cada ocho vagones suelo hacer una pausa.&lt;br&gt;
Me acomodo en un asiento.&lt;br&gt;
Y escucho el traqueteo del tren.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escritura</title>
      <link>https://fernandonobel.github.io/escritura/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 21:29:07 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fernandonobel.github.io/escritura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me gustaría poder plasmar mis pensamientos en palabras escritas, después ordenarlos y darles forma. Sin mayor pretensión que ser un pasatiempo, como si se tratase de una escultura o un cuadro, donde pueda invertir horas, tranquilamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me gustaría tener la costumbre de pensar durante el día sobre el próximo momento en el que podré sentarme a escribir. Y poder deleitarme con ese placer de imaginarme haciendo la acción antes de hacerla, que normalmente es mayor que realizar la acción en sí misma.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>