<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>reflexión on El jardín de Gestalt</title>
    <link>https://fernandonobel.github.io/tags/reflexi%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in reflexión on El jardín de Gestalt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Mar 2020 21:21:34 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://fernandonobel.github.io/tags/reflexi%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>La última vez</title>
      <link>https://fernandonobel.github.io/ultima_vez/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 21:21:34 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://fernandonobel.github.io/ultima_vez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Siempre hay una última vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ejemplo, me encanta patinar. Es una de las actividades que más disfruto, pero desde hace más de cuatro años que no he tocado los patines. No hay ningún motivo en concreto que me haya hecho dejar de patinar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, la última vez que me los quité no pensaba de que iba a pasarme (como mínimo) cuatro años sin volver a usarlos. Es probable que en un futuro acabe patinando de nuevo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay multitud de &amp;ldquo;últimas veces&amp;rdquo; que han ocurrido o que ocurrirán de las que no soy siquiera consciente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La última vez que necesité gatear para poder desplazarme. &lt;br&gt;
La última vez que fui al colegio acompañado. &lt;br&gt;
La última vez que sentí miedo al mirar debajo de la cama. &lt;br&gt;
La última vez que fui a pescar con mi padre. &lt;br&gt;
La última vez que fui de acampada con mi familia. &lt;br&gt;
La última vez que fui a clase en la universidad. &lt;br&gt;
La última vez que dependí del dinero de mis padres. &lt;br&gt;
La última vez que jugué a una partida de rol. &lt;br&gt;
La última vez que bailé. &lt;br&gt;
La última vez que estuve con mis amigos. &lt;br&gt;
La última vez que pude andar sin problemas. &lt;br&gt;
La última vez que tuve buena salud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La última vez que me puse los patines.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vivimos pensando que todo es un continuo, que siempre hay un mañana. Pero en la vida real todo se acaba y al final: nos morimos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo tiene una última vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La última vez que estuve vivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero aún así, en lo que más pienso es en &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La próxima vez que nos veremos. &lt;br&gt;
La próxima vez que podremos abrazarnos y tocarnos. &lt;br&gt;
La próxima vez que nos disfrutemos como si fuese la última vez. &lt;br&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Derrumbe</title>
      <link>https://fernandonobel.github.io/derrumbe/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2019 16:08:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://fernandonobel.github.io/derrumbe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Desde hace unos meses estoy siendo más reflexivo de lo que suelo ser. Creo que estoy empezando a sentir lo que es madurar, o por lo menos, o soy más consciente de todo lo que he dejado atrás para llegar a donde estoy actualmente.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consciente</title>
      <link>https://fernandonobel.github.io/consciente/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 20:11:35 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fernandonobel.github.io/consciente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Conversación de un buen amigo mío.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace tiempo, uno de mis tíos me dijo que había muerto un familiar. Que había muerto en la cama sin enterarse. Me dijo que así es como el quería morir. &lt;br&gt;
—¿Así? —dije. &lt;br&gt;
—Sí, sí, sin sufrir y sin enterarme —dijo él. &lt;br&gt;
Entonces me quedé pensando sin decirle nada. &lt;br&gt;
—Pues yo no, yo como quiero morir es enterándome de todo y comprendiéndolo, para en el último momento, decirle a la muerte, a los dioses o a la nada, decirles que luché hasta el último momento y que fui absolutamente consciente de todas mis decisiones y de sus efectos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El pozo</title>
      <link>https://fernandonobel.github.io/pozo/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 22:18:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fernandonobel.github.io/pozo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mediante estas palabras busco proyectar luz en una parte de mi ser que olvido. Me asombra la ductilidad de la memoria, como el pasado baila y hace gimnasias para adaptarse a la percepción que tenemos de nosotros mismos. Me gustaría decir que de todo lo malo se aprende: pero no es así. Hay vivencias que nos debilitan. Y esta es una de ellas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Claridad</title>
      <link>https://fernandonobel.github.io/claridad/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 14:57:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fernandonobel.github.io/claridad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Conforme me hago mayor, los momentos de claridad mental se van reduciendo. Preocupaciones, responsabilidades, obligaciones, &amp;hellip; Lentamente todo empieza requerir de mi atención, que es limitada. Por lo que todo se apresura y parece que el tiempo se escape.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escritura</title>
      <link>https://fernandonobel.github.io/escritura/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 21:29:07 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fernandonobel.github.io/escritura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me gustaría poder plasmar mis pensamientos en palabras escritas, después ordenarlos y darles forma. Sin mayor pretensión que ser un pasatiempo, como si se tratase de una escultura o un cuadro, donde pueda invertir horas, tranquilamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me gustaría tener la costumbre de pensar durante el día sobre el próximo momento en el que podré sentarme a escribir. Y poder deleitarme con ese placer de imaginarme haciendo la acción antes de hacerla, que normalmente es mayor que realizar la acción en sí misma.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>