<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>reflexión on El jardín de Gestalt</title>
    <link>https://fernandonobel.github.io/tags/reflexi%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in reflexión on El jardín de Gestalt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sun, 30 May 2021 18:22:49 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://fernandonobel.github.io/tags/reflexi%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>¿Por qué juego a rol?</title>
      <link>https://fernandonobel.github.io/por_que_juego_a_rol/</link>
      <pubDate>Sun, 30 May 2021 18:22:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fernandonobel.github.io/por_que_juego_a_rol/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sin pensarlo mucho (y menos aún decidirlo) he acabado dedicando mucho tiempo a esto de los roles de mesa y en vivo. Surgió como algo casual en su inicios: un amigo me dijo que estaba organizando una jornada en su casa en la playa para jugar unas partidas de rol en vivo y yo acepté, ya que este amigo me había demostrado en muchas ocasiones que tenía buen gusto en sus aficiones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Desde entonces he jugado y dirigido casi incontables roles en vivo, y ahora estoy centrándome más en los roles de mesa (simplemente porque la situación actual lo favorece).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Entonces, ¿por qué juego yo a rol?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin duda todas las actividades que permiten pasar tiempo con los amigos son valiosas. El rol cae en esta categoría, pero dista mucho de ser un juego de mesa o de quedar todos juntos para ver una película.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En el rol he vivido como se siente siendo un policía que tiene que dialogar con los atracadores en un banco para que suelten a los rehenes. Sentir que tienes que medir tus palabras para evitar muertes, sentir la impotencia de no poder entrar en el banco para solucionar todo de unos balazos y sentirse superado por una situación que no puedes manejar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He vivido como es ser un paciente en un manicomio. Yo sabía a ciencia cierta que estaba cuerdo, pero aún así, el propio ambiente y rutina en el manicomio me hizo ser indistinguible del resto de los pacientes (los que quizás también pensaban que estaban tan cuerdos como yo).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He vivido el miedo a los nazis siendo un camarero en un bar de Francia. Notar como en cualquier momento podían entrar en tu local y acabar contigo, y que mi única posibilidad para sobrevivir fuese agachar la cabeza: esperando a que algún día pudiésemos tomar acción.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He vivido ser una estudiante rebelde ingenuo que busca cambiar el mundo de una forma fácil y violenta: y acabar solo en una guerra que no era la mía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;He vivido ser una mujer asolada por la muerte de su esposo que intenta reconstruir su vida sola: y no lo consigue. Encontré una niña que estaba viviendo una vida muy dura y accedí a adoptarla con todo la responsabilidad que llevaba esa decisión. Para después, caer una noche a adicciones del pasado y destruir casi todo lo que había reconstruido.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Y cuando digo he vivido, realmente digo HE VIVIDO, hay veces que en el rol se consigue una inmersión casi absoluta, donde te fundes con tu personaje. Creo que esto es la razón por la que juego al rol.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Voto de silencio</title>
      <link>https://fernandonobel.github.io/voto_de_silencio/</link>
      <pubDate>Wed, 19 May 2021 21:16:22 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fernandonobel.github.io/voto_de_silencio/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vuelvo al voto de silencio voluntario.&lt;br&gt;
Escribo después de tener una mala conversación. &lt;br&gt;
Una conversación que podría haber evitado.&lt;br&gt;
Sabía que ocurriría,&lt;br&gt;
y he dejado que ocurra.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quizás me he hartado de callarme.&lt;br&gt;
Quizás me sentía culpable de evitar el contacto.&lt;br&gt;
Quizás no sé ceder en mis opiniones.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De todas formas, he dicho lo que pienso.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pienso que hay enfocarse en las cosas que podemos cambiar.&lt;br&gt;
Pienso que hay que despolitizarse.&lt;br&gt;
Pienso que no hay razón para odiar al extranjero o exaltar a la nación.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vuelvo al voto de silencio voluntario.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Que mis acciones y mi forma de vida hablen por mí.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quehaceres</title>
      <link>https://fernandonobel.github.io/quehaceres/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 10:34:23 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fernandonobel.github.io/quehaceres/</guid>
      <description>&lt;p&gt;—¿Quién soy yo?&lt;br&gt;
O a veces también me pregunto:&lt;br&gt;
—¿Qué soy yo?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me hago estas preguntas de forma inconsciente.&lt;br&gt;
Cuando voy paseando o pensando sobre otras cosas.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De la misma forma que surge la pregunta,&lt;br&gt;
también hay una respuesta involuntaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;—No soy nadie.&lt;br&gt;
—No soy nada.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace años pasé por una época nihilista.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Quizá son estas preguntas un remanente de aquellos días?&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Levanto mi mano derecha con la palma hacia el cielo.&lt;br&gt;
Y la miro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Es esta mi mano?&lt;br&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finalmente, la mano vuelve a su posición habitual.&lt;br&gt;
Y la mente continua rumiando los quehaceres del día a día.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nostalgia</title>
      <link>https://fernandonobel.github.io/nostalgia/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2020 12:24:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fernandonobel.github.io/nostalgia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Escribir es un acto de desnudez. &lt;br&gt;
Que además a veces me entristece.&lt;br&gt;
Y esta vez, &lt;br&gt;
esperaba poder escribir algo que más adelante poder enseñarte,&lt;br&gt;
pero no ha sido posible.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay varias tristezas que me acompañan&lt;br&gt;
y sé que muchas no se marcharán.&lt;br&gt;
Ya que consisten en una nostalgia de ideas que nunca he disfrutado.&lt;br&gt;
Y conforme avanza la sociedad,&lt;br&gt;
veo que se alejan cada vez más.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me gustaría poder contarte por qué pienso lo que pienso &lt;br&gt;
y poder contarte incluso las cosas que pienso y que no digo. &lt;br&gt;
Por miedo. &lt;br&gt;
Por miedo de ir a contracorriente, &lt;br&gt;
por miedo de sentirme radicalmente distinto al resto,&lt;br&gt;
y por miedo de enfrentarme a mis seres queridos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siento que debo desacoplar mis ideales de mi persona, &lt;br&gt;
para así evitar los roces con la sociedad.&lt;br&gt;
Pero también siento que este no es el camino: &lt;br&gt;
debo participar en la batalla por la ideas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Debo luchar a riesgo de salir mal herido socialmente,&lt;br&gt;
a riesgo de perder la fe en mi mismo,&lt;br&gt;
incluso a riesgo de enfadarme con mis familiares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero, ¿de verdad me importan tanto estos ideales como para poder perder relación con mis seres queridos?&lt;br&gt;
¿Acaso voy a cambiar un mísero ápice de la sociedad?&lt;br&gt;
¿No sería mejor avanzar por la vida cuidando de mis relaciones,&lt;br&gt;
en vez de causar dolor y problemas?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yo busco la libertad.&lt;br&gt;
Busco la opción de separarme del mundo.&lt;br&gt;
Poder vivir exclusivamente por y para mí mismo.&lt;br&gt;
Esto no significa que quiera estar solo: todo lo contrario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quiero poder elegir con quien estoy.&lt;br&gt;
Pero para ello es necesario poder romper todos los lazos.&lt;br&gt;
Sentir el vértigo producido por la soledad.&lt;br&gt;
Para una vez después, saber que hemos elegido de forma voluntaria estar juntos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Busco que no me pisoteen &lt;br&gt;
y busco no pisotear a los demás.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La última vez</title>
      <link>https://fernandonobel.github.io/ultima_vez/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 21:21:34 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://fernandonobel.github.io/ultima_vez/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Siempre hay una última vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por ejemplo, me encanta patinar. Es una de las actividades que más disfruto, pero desde hace más de cuatro años que no he tocado los patines. No hay ningún motivo en concreto que me haya hecho dejar de patinar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, la última vez que me los quité no pensaba de que iba a pasarme (como mínimo) cuatro años sin volver a usarlos. Es probable que en un futuro acabe patinando de nuevo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hay multitud de &amp;ldquo;últimas veces&amp;rdquo; que han ocurrido o que ocurrirán de las que no soy siquiera consciente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La última vez que necesité gatear para poder desplazarme. &lt;br&gt;
La última vez que fui al colegio acompañado. &lt;br&gt;
La última vez que sentí miedo al mirar debajo de la cama. &lt;br&gt;
La última vez que fui a pescar con mi padre. &lt;br&gt;
La última vez que fui de acampada con mi familia. &lt;br&gt;
La última vez que fui a clase en la universidad. &lt;br&gt;
La última vez que dependí del dinero de mis padres. &lt;br&gt;
La última vez que jugué a una partida de rol. &lt;br&gt;
La última vez que bailé. &lt;br&gt;
La última vez que estuve con mis amigos. &lt;br&gt;
La última vez que pude andar sin problemas. &lt;br&gt;
La última vez que tuve buena salud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La última vez que me puse los patines.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vivimos pensando que todo es un continuo, que siempre hay un mañana. Pero en la vida real todo se acaba y al final: nos morimos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Todo tiene una última vez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La última vez que estuve vivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pero aún así, en lo que más pienso es en &amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La próxima vez que nos veremos. &lt;br&gt;
La próxima vez que podremos abrazarnos y tocarnos. &lt;br&gt;
La próxima vez que nos disfrutemos como si fuese la última vez. &lt;br&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Derrumbe</title>
      <link>https://fernandonobel.github.io/derrumbe/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2019 16:08:46 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://fernandonobel.github.io/derrumbe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Desde hace unos meses estoy siendo más reflexivo de lo que suelo ser. Creo que estoy empezando a sentir lo que es madurar, o por lo menos, o soy más consciente de todo lo que he dejado atrás para llegar a donde estoy actualmente.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consciente</title>
      <link>https://fernandonobel.github.io/consciente/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 20:11:35 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fernandonobel.github.io/consciente/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Conversación de un buen amigo mío.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace tiempo, uno de mis tíos me dijo que había muerto un familiar. Que había muerto en la cama sin enterarse. Me dijo que así es como el quería morir. &lt;br&gt;
—¿Así? —dije. &lt;br&gt;
—Sí, sí, sin sufrir y sin enterarme —dijo él. &lt;br&gt;
Entonces me quedé pensando sin decirle nada. &lt;br&gt;
—Pues yo no, yo como quiero morir es enterándome de todo y comprendiéndolo, para en el último momento, decirle a la muerte, a los dioses o a la nada, decirles que luché hasta el último momento y que fui absolutamente consciente de todas mis decisiones y de sus efectos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El pozo</title>
      <link>https://fernandonobel.github.io/pozo/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2019 22:18:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fernandonobel.github.io/pozo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mediante estas palabras busco proyectar luz en una parte de mi ser que olvido. Me asombra la ductilidad de la memoria, como el pasado baila y hace gimnasias para adaptarse a la percepción que tenemos de nosotros mismos. Me gustaría decir que de todo lo malo se aprende: pero no es así. Hay vivencias que nos debilitan. Y esta es una de ellas.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Claridad</title>
      <link>https://fernandonobel.github.io/claridad/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 14:57:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fernandonobel.github.io/claridad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Conforme me hago mayor, los momentos de claridad mental se van reduciendo. Preocupaciones, responsabilidades, obligaciones, &amp;hellip; Lentamente todo empieza requerir de mi atención, que es limitada. Por lo que todo se apresura y parece que el tiempo se escape.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Escritura</title>
      <link>https://fernandonobel.github.io/escritura/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2019 21:29:07 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://fernandonobel.github.io/escritura/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Me gustaría poder plasmar mis pensamientos en palabras escritas, después ordenarlos y darles forma. Sin mayor pretensión que ser un pasatiempo, como si se tratase de una escultura o un cuadro, donde pueda invertir horas, tranquilamente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Me gustaría tener la costumbre de pensar durante el día sobre el próximo momento en el que podré sentarme a escribir. Y poder deleitarme con ese placer de imaginarme haciendo la acción antes de hacerla, que normalmente es mayor que realizar la acción en sí misma.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>